[
    {
        "questionStem": "空想社会主义者的空想性在于他们并没有揭示资本主义社会产生的种种罪恶。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931969764687872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义政党制度的特点是：共产党作为执政党与其他在野党通力合作，实行政治协商制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931967927582720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪三四十年代，西欧工人阶级反对资产阶级的斗争仍然处于自发状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970720989184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与唯物史观的发现相比，剩余价值的发现要稍晚一些。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931970871984128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变首先从南斯拉夫开始，然后蔓延到东欧其他社会主义国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976874033152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策允许资本主义一定程度上的存在和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931971761176576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对资本主义与社会主义关系的认识发生了根本改变，由消灭资本主义建设社会主义改变为利用资本主义建设社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931971677290496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义与资本主义的长期并存，并没有也不可能改变资本主义必然向社会主义过渡的历史趋势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931968695140352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只要有不同的阶级存在，就不可能存在超阶级的“纯粹民主”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931971698262016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为理想的社会制度应该是基于“天赋观念”而设计出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931974474891264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变首先从东欧国家开始，其主要动因源于东欧国家的社会主义改革和探索。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972654563328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯认为，无产阶级的社会主义革命不是一国的革命，而是世界性的革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931968674168832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶曾经尖锐地指出，在资本主义制度下，贫困是由富裕产生的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931969676607488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出的剩余价值学说，揭露了资本家剥削的秘密，从而创立了马克思主义哲学。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976723038208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义经济体制改革的核心问题是计划与市场的关系问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931968741277696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在英国古典政治经济学的（）基础上，提出了剩余价值学说，创立了马克思主义政治经济学。",
        "option": [
            "分工协作理论",
            "劳动价值理论",
            "货币金融理论",
            "效用价值理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971417243648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是()。",
        "option": [
            "发展",
            "效率",
            "公平",
            "稳定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967709478912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的内部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "无产阶级和资产阶级",
            "无产阶级和官僚阶层",
            "无产阶级和反革命势力",
            "无产阶级和农民"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974944653312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者巴贝夫所构思的空想共产主义社会叫做：()。",
        "option": [
            "自由共和国",
            "平等共和国",
            "人民共和国",
            "民主共和国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970154758144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界历史上第一次取得胜利的社会主义革命是（）。",
        "option": [
            "法国巴黎公社",
            "俄国十月革命",
            "英国宪章运动",
            "俄国二月革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973719916544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪最后30年间，以()的广泛应用为特征的第二次产业革命的发生和发展，推动了欧美主要资本主义国家社会生产力的巨大进步。",
        "option": [
            "蒸汽机",
            "纺纱机",
            "电力",
            "石油"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974743326720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思誉为“科学社会主义入门”的著作是：()。",
        "option": [
            "《社会主义从空想到科学的发展》",
            "《共产主义原理》",
            "《反杜林论》",
            "《共产党宣言》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971002007552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出，()是阶级社会发展的直接动力。",
        "option": [
            "矛盾运动",
            "社会基本矛盾",
            "阶级斗争",
            "生产力发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971262054400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧洲九国共产党和工人党情报局存在期间，错误地将（）党开除出情报局。",
        "option": [
            "匈牙利",
            "波兰",
            "南斯拉夫",
            "捷克斯洛伐克"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975951286272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义发展史上，社会主义最初的形态是（）",
        "option": [
            "共产主义",
            "科学社会主义",
            "空想社会主义",
            "民族社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975162757120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为社会上存在的一切罪恶都是由()产生出来的。",
        "option": [
            "不合理的社会制度",
            "不完满的人类道德",
            "人类的贪欲",
            "缺乏信仰"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969936654336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪60年代英国开始的工业革命，是以()的发明和应用为开端的。",
        "option": [
            "纺织机器",
            "远洋航海技术",
            "火力发电机",
            "内燃机"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970112815104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二大在1982年召开，邓小平在开幕词中明确提出了()这一创造性的命题。",
        "option": [
            "马克思主义中国化",
            "建设中国模式的社会主义",
            "建构中国化马克思主义",
            "建设有中国特色的社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931967843696640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "将马克思关于共产主义第一阶段或第几阶段明确成为社会主义的是（",
        "option": [
            "恩格斯",
            "列宁",
            "毛泽东",
            "普列汉诺夫"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975267614720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，为了使苏联避免陷入落后挨打的境地，工业化的速度应该()。",
        "option": [
            "趋缓",
            "趋稳",
            "适中",
            "加快"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931973308874752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫时期的对苏联的调整和改革在政治领域的表现是：()。",
        "option": [
            "平反冤假错案",
            "提议将党政最高领导职务分开",
            "要求定期召开党代会和中央会议",
            "主张实行集体领导原则"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931973350817792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末世界资本主义进入帝国主义时代所表现出的新变化是：()。",
        "option": [
            "垄断组织的出现使资本主义经济的无政府状态得到一定程度的克服",
            "资产阶级有限度地扩大了政治民主并实行了一些改良政策",
            "无产阶级反对资产阶级的“合法”斗争特别是议会斗争取得了很大胜利",
            "资产阶级收买工人阶级的中上层以分化工人阶级"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931974785269760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国人民反侵略、反压迫的三大斗争是：()。",
        "option": [
            "虎门销烟",
            "太平天国运动",
            "戊戌变法",
            "辛亥革命"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931973870911488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为在未来理想社会中应该消灭的三大差别是：()。",
        "option": [
            "男性与女性的差别",
            "城市与乡村的差别",
            "工业与农业的差别",
            "体力劳动与脑力劳动的差别"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931970569994240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门认为一种理想的社会制度应该实现以下两个目的：()。",
        "option": [
            "让一切人得到最大限度的自由",
            "保证社会得到最大的安宁",
            "让每个人都可以成为实业家",
            "让每个人都可以成为学者"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931970632908800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命的历史意义表现为：（）。",
        "option": [
            "开启了无产阶级革命的新时代",
            "激励了被压迫民族的解放斗争",
            "引领了发达资本主义国家的无产阶级解放斗争",
            "促进了马克思主义的传播"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931972570677248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年恩格斯对无产阶级革命的斗争形式问题的基本观点是：()。",
        "option": [
            "在合法斗争已经成为主流的时候，应该顺应历史潮流放弃暴力革命",
            "不能再采用1848年普遍流行的筑垒巷战的方式进行斗争",
            "在议会制国家，无产阶级应该充分利用资产阶级民主和普选权进行合法斗争",
            "在采用合法形式进行斗争的同时要保留在一定条件下进行暴力革命的权利"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931971484352512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策的主要内容包括：()。",
        "option": [
            "用粮食税取代余粮征集制",
            "实行自由贸易恢复商品货币关系",
            "允许资本主义一定程度上的存在与发展",
            "大型国企重新私有化"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931972482596864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年前后，对一国建成社会主义的理论持明确否定态度的人是：()。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1752931973526978560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的理论体系()",
        "option": [
            "揭示了人类社会的发展规律",
            "揭示了资本主义社会发展的历史趋势",
            "指明了社会主义的发展方向",
            "预测了社会主义的基本特征和光明前景"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931969613692928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国社会的主要矛盾是：()。",
        "option": [
            "统治阶级与被统治阶级的矛盾",
            "中华民族与帝国主义的矛盾",
            "人民大众与封建主义的矛盾",
            "中华民族与外来民族的矛盾"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752931968103743488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国古典哲学家中，对马克思、恩格斯影响非常大的有（）",
        "option": [
            "黑格尔",
            "卢梭",
            "休谟",
            "费尔巴哈"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752931976274247680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国公有制的主体地位主要体现在：()。",
        "option": [
            "公有资产在社会总资产中占优势",
            "非公有经济的发展受公有经济的排斥",
            "国有经济控制国民经济的命脉",
            "国有经济对经济发展起主导作用"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752931967302631424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度基本建立之后，生产资料公有制成为我国基本经济制度，这种公有制的具体形式是：()。",
        "option": [
            "全民所有制",
            "集体所有制",
            "公民所有制",
            "全党所有制"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931968082771968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在十月革命的影响和激励下，殖民地、半殖民地国家争取民族独立和民族解放的革命运动风起云涌，其中包括：()。",
        "option": [
            "日本的明治维新运动",
            "中国的五四运动",
            "朝鲜的三一运动",
            "印度的非暴力不合作运动"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931972545511424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策的主要内容是以_________制代替余粮收集制。",
        "option": "",
        "answer": "粮食税",
        "id": "1796347357210607616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1903年俄国社会民主工党第二次代表大会召开，俄国社会民主工党分裂为_________和孟什维克两个派别。",
        "option": "",
        "answer": "布尔什维克",
        "id": "1796347356828925952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年赫鲁晓夫在苏共二十大做的报告，在匈牙利引起了很大的动荡，导致了震惊世界的“_________事件”。",
        "option": "",
        "answer": "匈牙利",
        "id": "1796347358066245632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利后，与德国签订的《_________》，使俄国摆脱了帝国主义战争，赢得了和平喘息时机。",
        "option": "",
        "answer": "布列斯特合约",
        "id": "1796347357059612672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯强调了唯物史观和_________理论在社会主义从空想到科学的发展过程中的基石作用。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1796347356598239232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯对未来共产主义社会进行了非常详尽的描述和具体的规划。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970783903744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败意味着社会主义不适合苏联的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972742643712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在社会主义改造的根本目的是为了从根本上变革阻碍生产力发展的旧生产关系，解放和发展生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931967952748544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯始终认为，任何国家和地区，都必须经历资本主义的充分发展，才有条件过渡到社会主义社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970741960704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年，中国的改革首先是从城镇个体经济的发展获得突破的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931975141785600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会并不是一个独立的社会形态，而是一个过渡性的社会形态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931973589893120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变为中国特色社会主义建设提供了有益的经验教训，并非世界社会主义运动的一场“历史灾难”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972612620288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫的改革为苏联和其他社会主义国家的后来者开拓了道路，积累了经验和教训。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931972675534848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的诞生，开始了社会主义取代资本主义的历史进程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931968783220736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，反对列宁的是少数派，被称为孟什维克。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931971807313920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在党的领导制度上表现为党政不分，很好地体现了党的领导和直接管理的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972763615232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》对科学社会主义的进行了系统化、理论化的阐述。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970674851840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》的发表标志着科学社会主义理论体系的系统化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976618180608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在总结巴黎公社的经验教训时，马克思指出，无产阶级革命成功并保住革命果实的首要条件是，无产阶级要有()。",
        "option": [
            "国际的联合",
            "革命的武装",
            "农民的支持",
            "自己的根据地"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971111059456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "（）被誉为“工人阶级的圣经”",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975674462208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍同情无产阶级的悲惨处境，但又普遍没有认识到：解放无产阶级的社会力量只能是()。",
        "option": [
            "破除理性迷误的天才",
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "具有社会改革意识的掌权者"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931969894711296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我党全部理论和实践探索的主题是()。",
        "option": [
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "坚持和发展马克思主义",
            "坚持和发展科学社会主义",
            "坚持和发展民主的社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967487180800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在广义上指的是：()",
        "option": [
            "马克思主义的整个思想体系",
            "马克思主义的哲学世界观",
            "马克思主义的社会主义革命理论",
            "马克思主义的共产主义思想理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969634664448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931973002690560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界上第一个国际性的无产阶级政党是()。",
        "option": [
            "社会民主工党",
            "社会民主党",
            "共产主义者同盟",
            "共产党"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971287220224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会的实现将意味着人类从必然王国飞跃进了()。",
        "option": [
            "自由王国",
            "偶然王国",
            "太平天国",
            "极乐王国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970934898688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年关于()问题的讨论，开启了我党的一次具有深远意义的思想解放运动，为党的十一届三中全会的召开奠定了重要的思想基础。",
        "option": [
            "姓资姓社",
            "普世价值",
            "价值标准",
            "真理标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974227427328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年3月，为了使俄国尽快摆脱帝国主义战争，使新生的革命政权赢得和平喘息的机会，苏俄与()签订了《布列斯特和约》。",
        "option": [
            "英国",
            "法国",
            "德国",
            "波兰"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972046389248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "学习社会主义发展史关键的四个方面：500年社会主义()，170年社会主义()，100年社会主义()，40年社会主义()",
        "option": [
            "思想史,运动史,制度史,革新史",
            "运动史，思想史,制度史,革新史",
            "运动史，制度史,思想史,革新史",
            "制度史,运动史，思想史,革新史"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975288586240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从鸦片战争到辛亥革命期间，中国人民在不同时期和不同程度上进行的反帝反封建的斗争，属于（）的范畴。",
        "option": [
            "无产阶级额革命",
            "旧式民主主义革命",
            "社会主义革命",
            "新式民主主义革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975976452096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出，（）是世界历史发展的必然规律",
        "option": [
            "被压迫阶级反对压迫阶级的斗争",
            "资本主义必然灭亡和共产主义必然胜利",
            "开展无产阶级革命和无产阶级专政",
            "无产阶级的正确领导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975481524224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门把社会权力分为两部分，即（），分别由实业家和学者掌管。",
        "option": [
            "宗教权力",
            "世俗权力",
            "精神权力",
            "自然权力"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752931970611937280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出的中国社会主义工业化的基本内容包括：()。",
        "option": [
            "发展农业与发展工业并举",
            "优先发展重工业的同时必须按农业、轻工业、重工业的顺序制定国民经济计划",
            "沿海工业和内地工业共同发展",
            "资本主义工业和社会主义工业协同发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931968015663104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，列宁主义是：()。",
        "option": [
            "帝国主义和无产阶级革命时代的马克思主义",
            "不断革命的以后期理论否定前期理论的思想",
            "关于无产阶级革命和无产阶级专政的原理",
            "关于一国建成社会主义的系统理论"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1752931973547950080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的局限性有（）",
        "option": [
            "否认历史发展的必然性，崇拜幸运的偶然性，宣扬天才论和英雄史观",
            "看不到人民群众的力量，始终没有找到改造社会的物质力量",
            "离开阶级斗争去设计、谈论和实践社会主义，实践活动充满幼稚的幻想",
            "空想社会主义者的理论基础是理性原则，他们的社会主义是从道德情感出发的社会主义，而不是从物质生产实际和历史发展的客观规律出发"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976446214144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "西方资本主义的发展经历了（）、（）、（）三个阶段。",
        "option": [
            "资本主义生产方式的萌芽",
            "家庭手工业",
            "工场手工业",
            "自由资本主义",
            "机器大工业",
            "垄断资本主义"
        ],
        "answer": "BCE",
        "id": "1752931976316190720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列人物中属于18世纪启蒙思想家的有：()。",
        "option": [
            "卢梭",
            "伏尔泰",
            "孟德斯鸠",
            "摩莱里"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931970653880320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后，东欧的8个国家相继建立起人民民主国家，走上了社会主义道路。其中包括()",
        "option": [
            "波兰",
            "捷克斯洛伐克",
            "阿尔巴尼亚",
            "蒙古",
            "奥地利",
            "保加利亚",
            "乌克兰"
        ],
        "answer": "ABCF",
        "id": "1752931976169390080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义主要的、直接的理论来源有：()。",
        "option": [
            "德国古典哲学",
            "英国古典政治经济学",
            "英法空想社会主义",
            "法国复辟时期的历史学"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931974630080512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的总路线可概括为“一个中心，两个基本点”，其中，“两个基本点”指的是：()。",
        "option": [
            "坚持改革开放",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持社会主义道路"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931975032733696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出：无产阶级是（）。",
        "option": [
            "最具有组织性和纪律性的阶级",
            "先进生产力的代表",
            "资本主义社会最具有革命精神的阶级",
            "以推翻资本主义制度和建立新社会为自己历史使命的阶级"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931971610181632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被欧文称为阻碍社会改革的三大障碍的是：()。",
        "option": [
            "私有制",
            "宗教",
            "婚姻形式",
            "利己主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931970590965760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，党中央领导全国人民战胜了来自国内和国际、经济社会和自然的多方面挑战，其中包括（）。",
        "option": [
            "1997亚洲金融危机",
            "1998洪涝灾害",
            "1999美国轰炸我驻南使馆",
            "2001中美南海撞机"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931974294536192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《哥达纲领批判》中，马克思()。",
        "option": [
            "批判了拉萨尔主义",
            "科学预见了未来共产主义社会",
            "提出了共产主义社会发展阶段理论",
            "提出了向共产主义过渡的理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931971526295552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东巨变标志着_________的失败，但却不是社会主义的失败。",
        "option": "",
        "answer": "苏联模式",
        "id": "1796347357827170304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "闵采尔是16世纪初_________国农民战争的杰出领袖、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "德",
        "id": "1796347355637743616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在讲话中，将世界社会主义500历史划分为_________个时间段。",
        "option": "",
        "answer": "六",
        "id": "1796347355209924608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济发展战略上，以重工业为重点追求_________式的粗放增长。",
        "option": "",
        "answer": "外延",
        "id": "1796347357709729792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "英国_________是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典政治经济学",
        "id": "1796347356023619584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义市场经济建设的一大任务是把非公有制经济尽快转化成公有制经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973979963392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命推翻了清王朝的封建统治，使中国社会不再具有封建主义的性质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973610864640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "机器大工业的出现，是空想社会主义产生的现实前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976681095168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "伴随着战时共产主义政策的实施，俄国遭受战争破坏的国民经济逐渐得到了恢复。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931971656318976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "不能因为毛泽东同志晚年的错误，就否定毛泽东思想的科学性和指导作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931975120814080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，世界资本主义由自由竞争阶段进入垄断阶段，也就是资本主义发展的最高阶段，即帝国主义阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976764981248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "随着我国全面建成小康社会，我国已经摆脱了世界上最大的发展中国家的国际地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931967201968128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门、傅里叶和欧文的学说，是以大工业为基础，以生产力高度发达为基础来构建未来的理想制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976702066688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯认为，垄断组织的出现并没有改变资本主义社会的基本矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931970762932224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，经济、文化落后的国家在垄断资本主义的时代背景下，不再可能选择资本主义道路来实现本国经济、社会的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931968762249216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年的欧洲革命总体上是()性质的革命。",
        "option": [
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "反殖民",
            "人民大众"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971220111360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "将“社会主义”作为理想社会的名称，最早出现在（）",
        "option": [
            "16世纪",
            "17世纪",
            "18世纪",
            "19世纪"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975225671680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1847年6月，正义者同盟在伦敦举行第一次代表大会，决定将正义者同盟改名为：()。",
        "option": [
            "共产党",
            "社会党",
            "工人党",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931971308191744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁去世后，斯大林在领导苏联党和人民进行社会主义建设的过程中，建立了人类历史上第一个()。",
        "option": [
            "无产阶级专政政权",
            "无产阶级专政国家",
            "社会主义制度",
            "社会主义国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975011762176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立于()",
        "option": [
            "十九世纪四十年代",
            "十九世纪八十年代",
            "十九世纪六十年代",
            "十九世纪末"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969349451776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思明确提出了共产主义社会发展的两阶段理论的著作是：()。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》",
            "《哲学的贫困》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971090087936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于早期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "马布利",
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "笛卡尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969110376448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年沙皇签署了废除农奴制的法令，打破了封建制度的坚冰，为()的发展开辟了道路。",
        "option": [
            "俄国专制主义",
            "俄国资本主义",
            "俄国社会主义",
            "俄国村社主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972352573440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争后中国人民的反抗斗争屡遭失败的事实，深刻证明()道路在中国根本行不通。",
        "option": [
            "改良主义",
            "革命主义",
            "封建主义",
            "资本主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931973740888064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东认为，要处理好人民内部矛盾，在经济方面必须兼顾国家、集体和()三者的利益。",
        "option": [
            "个人",
            "人类",
            "组织",
            "党员"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968254738432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到大学毕业时，马克思在哲学世界观上是一个()者。",
        "option": [
            "唯心主义者",
            "唯物主义者",
            "理想主义者",
            "二元论者"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971375300608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "巴黎公社成立于（）",
        "option": [
            "1848年",
            "1864年",
            "1871年",
            "1883年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975569604608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，我国在社会主义改造基本完成后，开始进入（）。",
        "option": [
            "新民主主义时期",
            "国民经济恢复时期",
            "从新民主主义向社会主义过渡时期",
            "社会主义时期)"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931976018395136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的总路线可概括为“一个中心，两个基本点”，其中，“一个中心”指的是()。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以党的领导为中心",
            "以改革开放为中心",
            "以社会稳定为中心"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974147735552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪30年代之后，空想社会主义进入最后时期，这一时期德国空想社会主义者的代表人物是：()。",
        "option": [
            "黑格尔",
            "考茨基",
            "魏特林",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931969848573952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的价值在于：()",
        "option": [
            "对资本主义早期发展弊端进行了深刻揭露和尖锐批判",
            "对未来社会进行了有启发性的设想和憧憬",
            "对资本家的道德败坏进行了无情的嘲讽",
            "对工人的悲惨境地表示了深切的同情"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931969504641024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯给予了高度评价，称他们是“三个伟大的空想社会主义者”和“社会主义创始人”，他们是（）",
        "option": [
            "莫尔",
            "圣西门",
            "傅里叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931976404271104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产方式的确立，必须具备的两个基本条件是：()。",
        "option": [
            "大批拥有人身自由但丧失了一切生产资料的无产者",
            "工业革命的完成",
            "开办工厂、矿山等企业所必需的大量货币财富",
            "海外殖民地的开拓"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1752931974449725440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联社会主义制度的建立具有重大的历史意义，主要表现在：（）。",
        "option": [
            "成为与资本主义抗衡的重大力量",
            "为人类和平进步做出了巨大贡献",
            "鼓舞了反帝反殖民的民族解放运动",
            "推动了马克思主义的传播发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931973480841216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联及东欧社会主义国家长期僵化对待社会主义的表现是：()。",
        "option": [
            "将苏联模式等同于社会主义的唯一模式",
            "不能随着时间和条件的变化及时调整改革社会主义制度",
            "对社会主义的改革局限于修修补补，缺乏全局长远的体制改革规划",
            "对苏联模式不做任何的调整和改革"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931973371789312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为：资本的文明面之一是，它榨取劳动者剩余劳动的方式和条件，同以前的奴隶制、农奴制等形式相比，都更有利于()。",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "社会关系的发展",
            "更高级的社会形态的各种要素的创造",
            "人的全面发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931971547267072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，实现了党的历史上具有深远意义的伟大转折：",
        "option": [
            "重新确立了解放思想、实事求是的思想路线",
            "停止使用“以阶级斗争为纲”的错误提法",
            "确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来",
            "作出实行改革开放的重大决策",
            ""
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976127447040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是一种()",
        "option": [
            "反对资本主义的思潮",
            "反映早期无产者利益的思潮",
            "幻想建立一个消除贫富对立的美好社会的思潮",
            "揭露了资本主义社会矛盾运动规律的思潮"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931974361645056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于《资本论》的说法中正确的有：()。",
        "option": [
            "是科学社会主义的基础性著作",
            "揭示了资本主义产生、发展和灭亡的规律",
            "揭露了资本主义剥削的秘密",
            "阐述了劳动价值理论和剩余价值理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931971568238592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界社会主义的发展经历了()的过程。",
        "option": [
            "从空想到科学",
            "从理论到现实",
            "从一国实践到多国实践",
            "从一种模式到多种模式"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931968804192256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命中，停泊在涅瓦河上的“_________”号巡洋舰发出了攻打冬宫的炮声。",
        "option": "",
        "answer": "阿芙乐尔",
        "id": "1796347356984115200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在改革开放和社会主义现代化建设时期，我们党把科学社会主义同当代中国实际和时代特征相结合，开创和发展了_________。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796347355520303104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "李大钊在《新青年》发表《_________》，系统介绍马克思主义理论，在当时的思想界产生了重要影响。",
        "option": "",
        "answer": "我的马克思主义观",
        "id": "1796347358410178560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义建设时期，以毛泽东发表《_________》和《关于正确处理人民内部矛盾的问题》为主要标志，我们党对怎样建设社会主义有了自己新的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "论十大关系",
        "id": "1796347355444805632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1871年3月18日，巴黎工人阶级举行起义，建立了世界历史上第一个工人阶级的政权——_________。",
        "option": "",
        "answer": "巴黎公社",
        "id": "1796347356405301248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命的胜利和苏维埃政权的建立，宣告了世界上第一个无产阶级政权的诞生。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931968628031488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据邓小平的南方讲话可知，计划经济是社会主义所特有的，体现了社会主义的优越性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931975074676736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年马克思反对将《资本论》中关于西欧资本主义起源必然性的分析套用于俄国。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931970700017664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命推翻了统治俄国304年的罗曼诺夫王朝。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976827895808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为，无产阶级的解放只能是无产阶级自己的事情。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931969697579008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只有坚持和发展中国特色社会主义才能实现中国梦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931973958991872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论的系统化大致完成于19世纪四十年代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931969198456832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国特色社会主义意味着要坚持的是社会主义而不是其他什么主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931967151636480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被列宁称为马克思主义的“百科全书”的著作是：()。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《德意志意识形态》",
            "《反杜林论》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931971022979072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义发展阶段的问题上，安德罗波夫提出了“苏联正处在发达社会主义漫长历史阶段的()”的新观点。",
        "option": [
            "酝酿期",
            "上升期",
            "起点",
            "节点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931973023662080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在写作风格上与《乌托邦》宛如姐妹篇的是（）",
        "option": [
            "康帕内拉的《太阳城》",
            "温斯坦莱的《自由法",
            "摩莱里的《自然法典》",
            "傅立叶的《全世界和谐》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975372472320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我党对社会主义建设道路探索的成果是()的重要组成部分，是我们必须长期坚持的指导思想。",
        "option": [
            "马克思主义",
            "列宁主义",
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968233766912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1883年，（）等人在日内瓦创立了俄国第一个马克思主义的政治组织“劳动解放社”，促进了马克思主义在俄国的传播。",
        "option": [
            "列宁",
            "考茨基",
            "马尔托夫",
            "普列汉诺夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975758348288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的农业集体化于1937年基本完成，使苏联的农业从个体经济变为集体经济，在一定程度上完成了对农业的()改造。",
        "option": [
            "公社主义",
            "合作主义",
            "社会主义",
            "国有化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931973241765888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义是相对资本主义而言的一个概念，资本主义表现为个人主义，社会主义表现为（），资本主义表现为资本本位，社会主义表现为（）本位",
        "option": [
            "爱国主义，社会",
            "集体主义，社会",
            "集体主义，国家",
            "爱国主义，国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975204700160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1847年的《哲学的贫困》中，马克思已经初步提出了()的思想。",
        "option": [
            "价值规律",
            "辩证法",
            "剩余价值",
            "唯物主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971329163264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门的自然观基本是唯物主义的，但社会历史观却是唯心主义的，认为（）是推动历史进步的动力。",
        "option": [
            "人类理性",
            "上帝意志",
            "个人意志",
            "民族精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970066677760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年赫鲁晓夫在苏共二十大做的报告，在匈牙利引起了很大动荡，导致了震惊世界的（）。",
        "option": [
            "匈牙利事件",
            "波兹南事件",
            "十月事件",
            "布拉格之春"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975867400192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1917年列宁领导十月革命的胜利，实现了社会主义（）的飞跃",
        "option": [
            "从空想到科学",
            "从理论到实践",
            "一国到多国",
            "从传统到现代"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975183728640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()年，俄国社会民主工党第()次全党代表大会，孟什维克被驱逐出党，从此布尔什维克成为了独立的马克思主义政党，称为俄国社会民主工党（布尔什维克）。",
        "option": [
            "1903,二",
            "1912，六",
            "1918，七",
            "1925，十四"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975846428672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯晚年特别关注资本主义的新变化，提出了一些新的观点和设想，包括（）",
        "option": [
            "指出社会主义革命取得胜利的长期性，在强调“两个必然”的同时，提出了“两个决不会”的思想。",
            "提出正确运用无产阶级革命的策略，重视和平手段的作用。",
            "提出新的社会应当合乎规律地利用和改造自然。",
            "关注东方国家的革命道路，思考落后国家走向社会主义的可能性。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976295219200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的基本观点和主张有（）",
        "option": [
            "废除私有制和雇佣劳动，消灭阶级和阶级差别",
            "改变资本主义分配制度，实行共同劳动，合理分配",
            "消灭商品交换，有计划地组织生产",
            "消灭城乡差别、脑力劳动和体力劳动差别、阶级差别",
            "主张把国家变成纯粹的生产管理机构，直至最后消亡",
            "将唯物史观和剩余价值学说作为社会主义的基石"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752931976425242624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，毛泽东在《关于无产阶级专政的历史经验》中指出，社会发展总是在不断的矛盾中进行的，社会主义社会仍然有自己的基本矛盾，它们是：()。",
        "option": [
            "资产阶级和无产阶级的矛盾",
            "资本主义和社会主义的矛盾",
            "生产力和生产关系的矛盾",
            "经济基础和上层建筑的矛盾"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752931968036634624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，理想社会的婚姻制度应该建立在这样一些原则之上：()。",
        "option": [
            "男女平等",
            "相互爱慕",
            "结合与离异自由",
            "财产私有"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931970528051200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东对科学社会主义发展的理论创新主要集中于以下几个基本问题：()",
        "option": [
            "无产阶级如何夺取政权",
            "如何实现向社会主义的过渡",
            "如何实现党的领导",
            "如何建设中国的社会主义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931968829358080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后，社会主义越出苏联一国范围向世界扩展，在亚洲相继走上社会主义道路的国家有：()。",
        "option": [
            "朝鲜",
            "越南",
            "中国",
            "哈萨克斯坦"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931973459869696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观创造性地回答了()问题，开拓了马克思主义中国化的新境界。",
        "option": [
            "实现什么样的发展",
            "什么是科学",
            "怎样发展科学",
            "怎样发展"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752931967277465600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以下国家和地区中，属于20世纪70年代以来经济获得快速发展，被誉为“亚洲四小龙”的国家和地区是：()。",
        "option": [
            "日本",
            "韩国",
            "中国香港",
            "新加坡"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931975053705216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国新民主主义社会的主要经济成分包括：（）。",
        "option": [
            "资本主义经济",
            "社会主义经济",
            "个体经济",
            "新民主主义经济"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931973828968448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义从产生、发展到趋于没落，走过了_________多年的历史。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "三百",
        "id": "1796347355595800576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国二月革命胜利后，出现了资产阶级临时政府和工兵代表_________两个政权并立的局面。",
        "option": "",
        "answer": "苏维埃",
        "id": "1796347356904423424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在管理体制上，采取_________的管理方式。",
        "option": "",
        "answer": "行政命令",
        "id": "1796347357671981056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为应该对人口生育进行必要的节制，以防止人口过剩。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931969785659392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为变革资本主义制度的根本障碍是理性的迷误。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931969722744832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯在《社会主义从空想到科学的发展》中全面阐述了科学社会主义的基本原理。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931968649003008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯一向强调暴力革命的必要性，反对无产阶级以和平的方式取得政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970804875264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在国民经济第一个五年计划期间建立了计划经济体制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931967885639680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《哥达纲领批判》第一次比较全面地阐述了科学社会主义的基本理论",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976744009728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国和西方的一些思想家对理想社会的构想，如《礼记》、《桃花源记》、《理想国》，就是我们所说的空想社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976639152128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生之后空想社会主义就销声匿迹了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931974428753920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1919年五四运动的爆发，使中国()作为独立的政治力量登上了历史舞台，成为中国民主革命的领导阶级。",
        "option": [
            "知识阶级",
            "工人阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973698945024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经济派盲目崇拜自发的工人运动，迷恋()，否认政治斗争、思想斗争和政党在社会发展中的作用。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "利己主义",
            "经济斗争",
            "金钱收益"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972243521536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()的发展促进了封建社会自然经济的解体，引起小商品生产者的两极分化。",
        "option": [
            "乡村经济",
            "城市经济",
            "海洋经济",
            "商品经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931970439970816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为，在共产主义社会的第二阶段，个人消费品的分配实行的是()原则。",
        "option": [
            "按资分配",
            "按需分配",
            "按劳分配",
            "按能力分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971043950592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()标志着我国社会主义制度的基本确立",
        "option": [
            "社会主义改造的完成",
            "新民主主义革命的胜利",
            "中华人民共和国的成立",
            "中国共产党领导地位的确立"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969156513792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为“文明制度的工业只能创造幸福的因素，而不能创造幸福”，它必将为更高级的社会制度所取代。这里所讲的“文明制度”指的是()。",
        "option": [
            "奴隶制度",
            "封建制度",
            "资本主义制度",
            "社会主义制度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970003763200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期()运动的领导人和理论家，空想社会主义者。",
        "option": [
            "保皇派",
            "革命派",
            "改良派",
            "掘地派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931970242838528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，毛泽东在《关于无产阶级专政的历史经验》中指出，社会发展总是在不断的矛盾中进行的，推动社会主义社会发展的社会基本矛盾是()的矛盾。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "生产力和生产关系",
            "思想斗争"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968321847296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据列宁的分析，在一战前夜，资本主义的发展进入到了一个新的阶段，即()",
        "option": [
            "金融资本主义阶段",
            "自由竞争资本主义阶段",
            "垄断资本主义阶段",
            "全球化资本主义阶段"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968959381504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界历史上第一个工人阶级的政权是（）。",
        "option": [
            "巴黎公社",
            "国际工人协会",
            "俄罗斯工兵苏维埃",
            "社会党国际"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971132030976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为维护少数民族管理本民族事务的权利，维护国家统一和民族团结，我国实行了()制度。",
        "option": [
            "民族迁徙融合",
            "民族独立自治",
            "民族区域自治",
            "民族区域军垦"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968518979584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被誉为在中国传播马克思主义的第一人的是()。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "毛泽东",
            "蔡和森",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931968607059968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立时期西方资本主义社会的主要阶级矛盾是：()",
        "option": [
            "劳动阶级和不劳而获阶级",
            "资产阶级和无产阶级",
            "剥削阶级和被剥削阶级",
            "统治阶级和被统治阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969328480256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()在苏共二十大上所作的“秘密报告”，打破了对斯大林的个人迷信，在客观上起到了解放思想的作用。",
        "option": [
            "托洛茨基",
            "赫鲁晓夫",
            "勃列日涅夫",
            "契尔年科"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973069799424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心使命是：()。",
        "option": [
            "成为中国人民的执政党",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴",
            "打倒国内外一切反动派"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752931967256494080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "公有制是我国社会主义经济制度的基础，包括：()。",
        "option": [
            "国有经济",
            "集体经济",
            "混合所有制经济中的国有成分",
            "混合所有制经济中的集体成分"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931967348768768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于空想社会主义，正确的说法是（）",
        "option": [
            "空想社会主义思潮开始产生并的标志是“社会主义”概念的提出",
            "空想社会主义无情揭露和批判了资本主义社会的罪恶及其基础，启发了工人阶级和劳动大众的觉悟，对未来社会提出了许多积极主张和有价值的猜测",
            "空想社会主义反映早期无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮",
            "19世纪30年代以后，空想社会主义者逐渐脱离资本主义社会的现实，随着工人运动的勃兴和科学社会主义的诞生，空想社会主义逐渐走向反面，成为保守的、落后的思潮和宗派。"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931976555266048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从1918年夏天在苏俄开始实施的战时共产主义政策，其内容包括（）",
        "option": [
            "实行余粮收集制",
            "将所有工业企业收归国有，实行高度集中的计划管理",
            "在流通领域禁止贸易自由，取消商品货币关系",
            "实行普遍的劳动义务制和劳动军事化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976232304640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个绝不会”指的是：()",
        "option": [
            "无论哪一个社会形态，在它所能容纳的全部生产力发挥出来以前，是绝不会灭亡的。",
            "社会形态由低级到高级的发展是绝不会出现跳跃的。",
            "社会形态由低级到高级的发展是绝不会有反复的。",
            "新的更高的生产关系，在它的物质存在条件在旧社会的胎胞里成熟以前，是绝不会出现的。"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752931969462697984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义从根本上改变了中国人民和中华民族的历史命运，不可逆转地()",
        "option": [
            "结束了近代以来中国的内忧外患、积贫积弱的历史命运",
            "走上了中国特色社会主义道路",
            "开启了中华民族走向伟大复兴的新的历史进程",
            "实现了中国人民全面自由的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931969588527104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以毛泽东发表的()为主要标志，我们党对怎样建设社会主义有了自己新的重要认识。",
        "option": [
            "《星星之火可以燎原》",
            "《论十大关系》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《论持久战》"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752931969546584064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的理论基石是：()",
        "option": [
            "劳动价值论",
            "唯物辩证法",
            "唯物史观",
            "剩余价值学说"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752931974340673536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的涵义，包含着（）几个方面的内容",
        "option": [
            "思想",
            "运动",
            "道路",
            "制度"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931976467185664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年1月，保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚、苏联和捷克斯洛伐克六国决定成立_________委员会。",
        "option": "",
        "answer": "经济互助",
        "id": "1796347357520986112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________上台伊始就打出“全面改革”的旗帜，提出经济“加速战略”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1796347358141743104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪70年代中期以后，以马克思的《哥达纲领批判》和恩格斯的《_________》等著作为标志，实现了科学社会主义基本原理的系统化。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1796347356443049984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会明确宣布，我们党的奋斗目标是在中国实现_________。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义和共产主义",
        "id": "1796347358372429824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________将马克思所说的共产主义社会两个阶段分别称为社会主义社会和共产主义社会。",
        "option": "",
        "answer": "列宁",
        "id": "1796347356518547456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度对于苏联取得卫国战争的胜利做出了巨大贡献。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931972696506368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败并不意味着社会主义本身的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931972721672192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策的实施，实现了俄国革命由资本主义向社会主义的直接过渡。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931971719233536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义揭示了资本主义时代无产阶级革命和解放的根本性质和历史使命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931969219428352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了（）的纲领性声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": [
            "《阿拉木图宣言》",
            "《走向人道的民主的社会主义》",
            "《新联盟条约》",
            "《告苏联人民书》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975888371712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1997年党的十五大上，十一届三中全会以来马克思主义中国化的最新理论成果被正式命名为()。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义商品经济理论",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974000934912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，民粹派把村社同资本主义()起来的观点是不符合事实的。",
        "option": [
            "等同",
            "协调",
            "对立",
            "混淆"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972285464576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1898年的变法维新运动是由()发起和领导的。",
        "option": [
            "地主阶级保皇派",
            "资产阶级官僚派",
            "资产阶级革命派",
            "资产阶级维新派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931973787025408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国复辟时期历史学家用（）观点撰写的有关法国大革命的历史著作，也为科学社会主义的创立提供了理论的前提。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "阶级斗争",
            "唯心主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971396272128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到改革开放前，在我党探索社会主义建设道路的积极成果的指导下，我国社会主义建设取得了多方面的巨大成就，尤其表现在建立了相对独立完善的()和国民经济体系。",
        "option": [
            "农业体系",
            "国防体系",
            "工业体系",
            "科研体系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968166658048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年苏共二十大以后，毛泽东提出了“()”，开始独立探索适合本国实际的社会主义建设道路。",
        "option": [
            "防苏反修",
            "别了苏修",
            "以苏为鉴",
            "另起炉灶"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972872667136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁主义创立时期，资本主义的发展已经进入到()阶段",
        "option": [
            "民主化资本主义",
            "自由竞争资本主义",
            "生产力高度发达资本主义",
            "私人垄断资本主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969307508736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代中期到80年代前期，苏联及东欧国家所进行的体制调整和改革，主要针对的是（）的弊端。",
        "option": [
            "苏联模式",
            "社会主义",
            "共产主义",
            "集体主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973090770944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在所有制上实行的是()。",
        "option": [
            "多种所有制共存",
            "单一的生产资料公有制",
            "公有制为主多种所有制形式并存",
            "公有制和私有制协调发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973178851328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯所创立的无产阶级的哲学世界观是：()。",
        "option": [
            "辩证唯物主义和历史唯物主义",
            "辩证唯物主义",
            "历史唯物主义",
            "唯物主义辩证法"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971459186688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生的标志是:()",
        "option": [
            "《社会主义从空想到科学的发展》的出版",
            "《共产党宣言》的出版",
            "《德意志意识形态》的出版",
            "《资本论》的出版"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969374617600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的精髓，也是邓小平理论活的灵魂，是（）。",
        "option": [
            "实事求是",
            "解放思想，实事求是",
            "与时俱进",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931976085504000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "国际工人协会成立之后所进行的卓有成效的工作包括：()。",
        "option": [
            "支持和帮助各国工人阶级的斗争",
            "支持被压迫民族争取民族解放的斗争",
            "与协会内的各种机会主义思潮作斗争",
            "指导各国建立了共产党组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931971589210112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国，压在人民头上的两座大山是：()。",
        "option": [
            "封建主义",
            "皇权主义",
            "帝国主义",
            "资本主义"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1752931973896077312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变期间，虽然东欧各国发生剧变的方式不同，但目标和结局都是：()。",
        "option": [
            "推翻共产党的领导",
            "抛弃社会主义制度",
            "完善社会主义",
            "复辟资本主义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931973417926656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯认为，社会主义生产和资本主义生产的根本区别是：()。",
        "option": [
            "在生产资料公有制基础上组织生产",
            "生产的根本目的在于满足全体社会成员的需要",
            "个体为核心的自由协作式生产代替机器化大工业生产",
            "社会生产有计划性的指导和调节"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931971505324032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，在俄国这样一个文盲占人口多数的国家建设社会主义，需要一场深刻的“文化革命”，具体内容包括：()。",
        "option": [
            "提高人民文化水平",
            "造就各方面专业人才",
            "进行共产主义道德教育",
            "加强文化所需的物质基础建设"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931972503568384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于社会主义发展史，正确的说法是（）",
        "option": [
            "就是研究社会主义思想、运动和制度的产生、演变和发展的历史进程及其规律的科学。",
            "是社会主义思想史、运动史、制度史三者的有机统一",
            "重点研究科学社会主义理论、运动和制度的历史，同时考察世界上其他社会主义流派",
            "要研究社会主义的过去，也要研究社会主义的现状和未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976488157184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须走中国道路，就是要坚定不移地走_________道路。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796347358833803264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，马克思第一次明确提出了共产主义社会发展的两个阶段的理论。",
        "option": "",
        "answer": "哥达纲领批判",
        "id": "1796347356480798720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出“_________是历史的火车头”的科学论断。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1796347356292055040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在南方讲话中精辟论述了社会主义和市场经济的关系，指出不能把市场经济等同于资本主义，社会主义也有市场经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931975095648256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，帝国主义是资本主义的一种政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976785952768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，社会主义有可能在一个国家里首先获得胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931972784586752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国社会民主工党第一次代表大会的举行意味着俄国马克思主义政党的真正建立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931971828285440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以()为代表的共产党人把马克思主义与中国实际相结合，创立了新民主主义革命理论。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "李大钊",
            "毛泽东",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931973807996928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中，毛泽东提出要区分人民内部矛盾和()这两类性质不同的矛盾。",
        "option": [
            "敌我矛盾",
            "人民外部矛盾",
            "军民矛盾",
            "官民矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968498008064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联“二五计划”在1937年4月提前9个月完成，标志着苏联已经基本实现了()。",
        "option": [
            "社会主义计划化",
            "社会主义工业化",
            "社会主义公有制",
            "社会主义集体化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973262737408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，发展无产阶级文化应当吸收借鉴人类一切优秀文化成果，切忌()的做法。",
        "option": [
            "只以马克思主义为指导",
            "资产阶级的文化污染",
            "历史虚无主义",
            "封建社会的文化遗毒"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971916365824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人自由发展的条件。”这句话出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975632519168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）十大通过了《关于以粮食税代替余粮收集制》的决议，决定废止()，推行新经济政策。",
        "option": [
            "临时共产主义",
            "平均共产主义",
            "传统经济政策",
            "战时共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931971979280384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "康帕内拉所构思的空想社会主义社会叫做()。",
        "option": [
            "千年王国",
            "太平天国",
            "上帝之城",
            "太阳城"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931970284781568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "南斯拉夫对本国社会主义道路的独立探索被称为“()”。",
        "option": [
            "南斯拉夫特色社会主义",
            "南斯拉夫社会主义",
            "民主社会主义",
            "自治社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972981719040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "早年受启蒙运动影响，曾参加北美人民反对英国殖民统治的独立战争的空想社会主义者是()。",
        "option": [
            "傅立叶",
            "圣西门",
            "欧文",
            "马布利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969827602432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产方式的基本矛盾是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "生产力和生产关系",
            "生产的社会化和生产资料的私人占有",
            "无产阶级和资产阶级",
            "经济基础和上层建筑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970981036032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以()为标志，世界社会主义已经走过整整500年的历程。",
        "option": [
            "马克思、恩格斯出版《共产党宣言》",
            "马克思出版《资本论》第一卷",
            "托马斯·莫尔出版《乌托邦》",
            "恩格斯出版《社会主义从空想到科学的发展》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974386810880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“全世界无产者联合起来”出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975502495744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上实行()的指令性计划体制。",
        "option": [
            "自下而上",
            "自上而下",
            "上下协商",
            "市场调节"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973157879808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代以来，除马克思主义之外曾经在中国思想舞台上你方唱罢我登场的思想流派有：()。",
        "option": [
            "改良主义",
            "实用主义",
            "民主主义",
            "工团主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931973849939968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁提出了改造国家机关的一系列具体措施，其中包括：()。",
        "option": [
            "精简机构和人员",
            "大力培养和选拔优秀人才",
            "大量吸收非无产阶级分子入党",
            "同官僚主义习气作斗争"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931972461625344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义500年历史过程中，主要发生了具有划时代意义的重大变迁有（）",
        "option": [
            "用了300多年的时间，完成了从空想社会主义到科学社会主义的转变",
            "用了60多年的时间，实现了从科学社会主义理论的传播到社会主义制度的建立",
            "用了30多年的时间，从一国建设社会主义的实践发展到多国建设社会主义的实践",
            "20世纪80年代以后，中国特色社会主义的兴起，标志着传统社会主义观念和模式向现代社会主义观念和模式的转变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976513323008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话大大深化了对()问题的认识，标志着邓小平理论的成熟。",
        "option": [
            "什么是资本主义",
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "怎样利用资本主义"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752931974319702016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了新宪法，宣告了_________在苏联的确立。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义制度",
        "id": "1796347357365796864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年革命期间，为了指导革命，马克思创办了副标题为“民主派机关报”的《_________》。",
        "option": "",
        "answer": "新莱茵报",
        "id": "1796347356250112000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________从他的不断革命的理论出发，对一国建成社会主义的问题做了否定回答。",
        "option": "",
        "answer": "托洛茨基",
        "id": "1796347357328048128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“共产主义”是19世纪30年代在欧洲流行开来，法国空想社会主义者布朗基、德萨米等人使用了该词。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976597209088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，由于一战爆发，使俄国这样的军事封建帝国主义国家，成为帝国主义链条上最薄弱的一环。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976811118592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，社会主义有可能在一个国家里获得最终的胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972805558272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "冷战时期，形成了以美国和苏联为首的“两大阵营”，导致世界出现了东西方对峙和对抗的局面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976895004672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义从一开始就有弊端，相应的批判和试图推翻资本主义的社会主义就应运而生了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976576237568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫对斯大林的态度和评价采取的是()的态度，造成了苏联党和人民的思想混乱。",
        "option": [
            "全盘否定",
            "全盘肯定",
            "辩证否定",
            "辩证肯定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972893638656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想为()提供了行动指南。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "实现我国的四个现代化",
            "实现党的全面领导",
            "实现人的全面发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967415877632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "14世纪末15世纪初，地中海沿岸的某些城市已经出现资本主义生产方式的萌芽，资本主义时代则开始于（）世纪。",
        "option": [
            "16世纪",
            "17世纪",
            "18世纪",
            "19世纪"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975309557760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二月革命之后，列宁结束了长期的流亡生活，返回到俄国，发表了（），指出沙皇制度推翻以后必须进行社会主义革命，而不能仅仅停留于资产阶级民主革命。",
        "option": [
            "《怎么办》",
            "《四月提纲》",
            "《论欧洲联邦口号》",
            "《国家与革命》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975779319808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在关于什么是列宁主义的论争中，用不断革命论来解释列宁思想的是()。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974990790656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东1956年发表的()为党探索中国式的社会主义道路奠定了理论基础。",
        "option": [
            "《论人民民主专政》",
            "《关于无产阶级专政的历史经验》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《论十大关系》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931968409927680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年苏联新宪法的基础是苏联社会已经基本上实现了共产主义第一阶段，即()。",
        "option": [
            "原始共产主义",
            "初级共产主义",
            "社会主义",
            "国家社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931973220794368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到20世纪初，俄国已经成为了一个()国家。",
        "option": [
            "工业资本主义",
            "农业资本主义",
            "农奴制",
            "开明君主制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972331601920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者巴贝夫认为，法国资产阶级所极为推崇的()，维护的只是有产者的利益，劳动者的基本权利根本没法得到保障。",
        "option": [
            "《人权宣言》",
            "《独立宣言》",
            "《大宪章》",
            "《自然法典》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970175729664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思和恩格斯称为“英国共产主义的代表”，“社会主义者运动的创始人”的是：()。",
        "option": [
            "达尔文",
            "温斯坦莱",
            "莫尔",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969957625856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，为了巩固苏维埃政权，布尔什维克着重进行了以下事项：()。",
        "option": [
            "击退了各种敌对势力的军事反扑和阴谋叛乱",
            "打碎了旧的国家机器并宣布全部政权归苏维埃",
            "大力推进大型私企国有化为新生政权奠定经济基础",
            "签订了《布列斯特和约》以退出帝国主义战争"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931972524539904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，帝国主义是()的资本主义。",
        "option": [
            "垄断",
            "寄生和腐朽",
            "无产阶级革命前夜",
            "自由"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931972591648768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着无产阶级作为一支独立的政治力量，开始进行有组织的自觉的阶级斗争的政治事件有：()。",
        "option": [
            "1831和1834法国里昂纺织工人起义",
            "1848年欧洲大革命",
            "1836至1848年的英国的宪章运动",
            "1844年德国西里西亚纺织工人起义"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752931974651052032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年2月召开的中共七届四中全会确定了党在过渡时期的总路线，其基本内容是要逐步实现()。",
        "option": [
            "国家的社会主义工业化",
            "对农业的社会主义改造",
            "对手工业的社会主义改造",
            "对资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931968124715008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，以习近平为主要代表的中国共产党人，深入探索和系统回答了()的问题，深化了对中国特色社会主义的认识。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义",
            "怎样坚持和发展中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752931967231328256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“运动就是一切，最终目的是微不足道的”是_________的名言。",
        "option": "",
        "answer": "伯恩施坦",
        "id": "1796347356673736704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪40年代，经过资产阶级革命和第一次_________，资产阶级在政治经济上的统治地位逐渐稳固。",
        "option": "",
        "answer": "工业革命",
        "id": "1796347355327365120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为只有建立在私有制基础之上的婚姻制度才能有效保障妇女和儿童的权益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931969806630912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "卢森堡、考茨基等人根据马克思主义原理展开了对伯恩斯坦主义的批判，彻底战胜了流行一时的修正主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931974676217856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国的人民代表大会相当于西方议会制的议会，拥有立法权并对行政权与司法权构成制约。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931967906611200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年，在与黄炎培谈到如何跳出中国历史上重复出现的兴亡周期律时，毛泽东认为，能够使我党跳出这一周期律的新路是()之路。",
        "option": [
            "民主",
            "统一",
            "团结",
            "进步"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968279904256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是中华民族近代以来实现中华民族（）的伟大梦想。",
        "option": [
            "伟大复兴",
            "伟大崛起",
            "伟大辉煌",
            "伟大革命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967654952960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()对于促进苏联经济、社会的快速发展，巩固苏联社会主义基本制度，为第二次世界大战夺取反法西斯战争的胜利发挥了无可替代的作用。",
        "option": [
            "民主化模式的社会主义",
            "战时模式的社会主义",
            "苏联模式的社会主义",
            "列宁模式的社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931969177485312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，对农民生产积极性打击最大的是其中的()政策。",
        "option": [
            "取缔私人贸易",
            "义务劳动制",
            "私企国有化",
            "余粮收集制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972004446208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "国际工人协会的灵魂和实际领导者是()。",
        "option": [
            "蒲鲁东",
            "马克思",
            "恩格斯",
            "巴枯宁"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971199139840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会之后，我国进而进入了全面建设()的时代。",
        "option": [
            "发达社会主义国家",
            "共产主义国家",
            "社会主义现代化强国",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967579455488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842—1844年间，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命实践的过程中，各自完成了以下重大转变：()。",
        "option": [
            "从唯心主义到唯物主义",
            "从革命民主主义到共产主义",
            "从自由主义到功利主义",
            "从理想主义到务实主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931971635347456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义初步回答了在中国这样经济、文化比较落后的国家()等一系列基本问题。",
        "option": [
            "建设什么样的社会主义",
            "怎么建设社会主义",
            "建设什么样的中国",
            "怎么建设中国"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931969525612544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了《_________》的纲领声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": "",
        "answer": "走向人道的民主的社会主义",
        "id": "1796347358183686144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期_________运动的领导人和理论家、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "掘地派",
        "id": "1796347355713241088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是16世纪末17世纪初意大利空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "康帕内拉",
        "id": "1796347355675492352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在1958年曾经指出：不能把商品生产等同于资本主义，社会主义也有商品生产。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931967864668160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“战时共产主义”是在战争和封锁所造成的艰难情况下形成的，但更主要的是与列宁及布尔什维克党的“直接过渡”思想有关。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976853061632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "历史表明，十月革命是人为制造出来的社会主义革命，脱离了当时俄国生产力发展的实际。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931971786342400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国的成立标志着中国作为一个崭新的社会主义国家屹立于世界。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931967973720064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏俄在实行“战时共产主义”政策时期，分配制度主要采取的是()制。",
        "option": [
            "按劳分配",
            "平均分配",
            "按需分配",
            "按战斗贡献分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972067360768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党开创中国特色社会主义的标志性事件是：()",
        "option": [
            "设立经济特区",
            "十一届三中全会",
            "推行联产承包责任制",
            "大力发展社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969131347968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，剩余价值生产的起点是()。",
        "option": [
            "货币转化为资本",
            "土地转化为资本",
            "地主转化为资本家",
            "农民转化为工人"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971178168320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在新经济政策的条件下，苏维埃向()做出了让步。",
        "option": [
            "资产阶级专政",
            "私人贸易",
            "资产阶级民主",
            "资本主义复辟"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971849256960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国著名的唯心主义哲学家（）认为，整个世界处于不断运动、变化和发展之中，矛盾是发展的内在根源。",
        "option": [
            "黑格尔",
            "叔本华",
            "海德格尔",
            "尼采"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971438215168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪标志着世界社会主义运动遭受严重挫折的历史事件是：()",
        "option": [
            "80年代末、90年代初的东欧剧变、苏联解体",
            "60年代中苏开始交恶",
            "80年代苏联在阿富汗战争中以失败告终",
            "80年代苏联、东欧的社会主义体制改革失败"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969001324544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业的社会主义改造主要采取了()政策。",
        "option": [
            "强制公有化",
            "自觉公有化",
            "和平赎买",
            "强制赎买"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968477036544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1902年出版的《怎么办？》中，列宁系统地批判了()，论述了建立无产阶级政党的理论。",
        "option": [
            "巴枯宁主义",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972264493056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义国家的改革，其性质是（）。",
        "option": [
            "社会主义根本制度改革",
            "原有体制的修补",
            "社会主义制度的自我完善和发展",
            "社会主义制度的变革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931976106475520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，违背了社会发展规律，脱离了当时俄国的国情，引发了社会的不满，一些地方甚至出现了士兵叛乱，其中最为突出的一次是()。",
        "option": [
            "敖德萨水兵叛乱",
            "战舰波将金号水兵哗变",
            "喀琅施塔得水兵叛乱",
            "战舰阿芙乐尔号水兵哗变"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972025417728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会明确提出我国社会主义经济是()基础上的有计划的商品经济。",
        "option": [
            "私有制",
            "公有制",
            "小农经济",
            "集体经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974101598208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度的确立具有十分重大的历史意义，主要表现为：()。",
        "option": [
            "为解放和发展生产力创造了制度条件",
            "使广大劳动人民成为社会和国家的主人",
            "极大增强了世界社会主义的力量和影响",
            "很好地发展和完善了苏联模式的社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931968061800448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从现实的、直接的原因看，苏东剧变的主要原因是：()。",
        "option": [
            "放弃马克思主义的指导地位",
            "放手进行社会主义改革",
            "放弃共产党的领导地位",
            "放任西方敌对势力的“和平演变”"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1752931973396955136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义制度基本矛盾的突出表现，就是被马克思、恩格斯称为“_________”的周期性的经济危机。",
        "option": "",
        "answer": "社会瘟疫",
        "id": "1796347355943927808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《_________》是由列宁等人创办的第一个全俄马克思主义的秘密报纸。",
        "option": "",
        "answer": "火星报",
        "id": "1796347356791177216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者巴贝夫提出了“_________”的理想。",
        "option": "",
        "answer": "平等共和国",
        "id": "1796347355788738560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义，广义上指_________的整个思想体系。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1796347355142815744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门认为世界是由物质构成的，世界的本原是物质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931974495862784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "随着社会主要矛盾的变化，我国社会主义所处的历史阶段也发生了根本改变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973917048832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了()。",
        "option": [
            "新常态",
            "新时代",
            "新变化",
            "新世界"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967604621312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业进行社会主义改造的一大特点是，坚持把对生产资料所有制的改造和对()的改造结合起来。",
        "option": [
            "人",
            "物",
            "生产力",
            "世界"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968451870720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁对科学社会主义的发展主要表现为创造性地提出了()的理论",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "共产主义过渡阶段",
            "无产阶级专政",
            "帝国主义理论和社会主义可能在一国或数国首先取得胜利"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969286537216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶提出了“教育的目的在于实现()的全面发展”的思想。",
        "option": [
            "体育和美育",
            "体育和德育",
            "德育和美育",
            "体力和智力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969982791680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于中期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "巴贝夫",
            "闵采尔",
            "圣西门",
            "考茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969089404928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平从()个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程。",
        "option": [
            "三",
            "四",
            "五",
            "六"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969655635968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "尽管我们所处的时代同马克思所处的时代相比发生了巨大而深刻的变化，但从世界社会主义500年的大视野来看，我们依然处在()所指明的历史时代。",
        "option": [
            "马克思主义",
            "马克思",
            "恩格斯",
            "列宁"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967369740288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁主张建立一元化的、战斗性的、组织严密的党，强调实行()。",
        "option": [
            "民主集中制",
            "民主自由制",
            "领导集权制",
            "权力集中制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972197384192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个主要组成部分做了系统阐述。",
        "option": [
            "《在马克思墓前的讲话》",
            "《路德维希·费尔巴哈和德国古典哲学的终结》",
            "《反杜林论》",
            "《自然辩证法》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975611547648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是()的产物",
        "option": [
            "资本主义生产方式刚刚产生和获得初步发展但还很不成熟",
            "资本主义固有的矛盾还未充分暴露",
            "无产阶级和资产阶级的对立与斗争还未充分展开",
            "人民群众的历史创造作用还未得到充分承认"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931969567555584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分，包括：()。",
        "option": [
            "个体经济",
            "私营经济",
            "村集体经济",
            "外资经济"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931967323602944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想创造性地回答了()的问题，丰富和发展了中国特色社会主义理论体系。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党",
            "怎样建设党"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752931974273564672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于科学社会主义的产生，以下说法正确的有（）",
        "option": [
            "科学社会主义是由马克思、恩格斯天才式的头脑中凭空创造的",
            "资本主义机器大工业的发展，是科学社会主义产生的物质基础",
            "科学社会主义是在资本主义基本矛盾充分暴露并趋向激化的条件下产生的",
            "科学社会主义是无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台并为争取自身解放而斗争的历史条件下的产物"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931976253276160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年1月5日，习近平在贯彻党的十八大精神研讨班开班式上发表重要讲话，从6个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程，这六个时间段包括（）",
        "option": [
            "资本原始积累和社会主义的产生",
            "空想社会主义产生和发展",
            "社会主义从空想到科学的飞跃",
            "马克思、恩格斯创立科学社会主义理论体系",
            "社会主义从理论到实践的飞跃",
            "社会主义从理想到现实的飞跃G列宁领导十月革命胜利并实践社会主义",
            "苏联模式逐步形成",
            "社会主义从一国到多国的飞跃J新中国成立后我们党对社会主义的探索和实践",
            "我们党作出进行改革开放的历史性决策、开创和发展中国特色社会主义",
            "社会主义从传统到现代的飞跃"
        ],
        "answer": "BDGHJK",
        "id": "1752931976534294528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，随着我国社会主义改造的基本完成，_________制度也初步建立起来。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1796347358489870336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国加入_________，标志我国对外开放进入了一个新的阶段。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "世界贸易组织",
        "id": "1796347358716362752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以胡锦涛为总书记的党中央提出了_________这一重大战略思想。",
        "option": "",
        "answer": "科学发展观",
        "id": "1796347358758305792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党对社会主义道路的真正意义上的探索是从改革开放时期才开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931969240399872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者之所以被称为社会主义者，在于他们对资本主义的批判都符合唯物史观的基本原理。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931969743716352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "虽然空想社会主义在16世纪就已经产生，但“空想社会主义”的概念直到19世纪上半叶才出现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931974542000128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "16世纪德国空想社会主义者闵采尔的政治思想中，居于中心地位的是()思想。",
        "option": [
            "人人平等",
            "人人自由",
            "暴力革命",
            "阶级调和"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970263810048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪三、四十年代，由于资本主义社会基本矛盾不断激化，（）与资产阶级的矛盾也不断尖锐。",
        "option": [
            "人民群众",
            "无产阶级",
            "地主阶级",
            "封建势力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974562971648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义反映的是()利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": [
            "早期资本家",
            "早期无产者",
            "早期共产党人",
            "早期马克思主义者"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969395589120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段在分配上坚持以()为主体，多种分配方式并存的制度。",
        "option": [
            "按生产要素分配",
            "按劳分配",
            "按资分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967755616256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "未来社会主义社会的社会生产将消除无政府状态而按()进行。",
        "option": [
            "价值规律",
            "市场需求",
            "计划",
            "生产力水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970960064512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的阶级条件是：()",
        "option": [
            "地主阶级灭亡",
            "农民阶级破产",
            "资产阶级成为统治阶级",
            "早期无产阶级的出现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931970393833472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义取代资本主义是()社会基本矛盾发展的必然结果。",
        "option": [
            "当代",
            "近现代",
            "资本主义",
            "社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968871301120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命是特殊历史条件下的产物，是各种主客观因素综合作用的结果，其中主要起作用的因素有：()。",
        "option": [
            "第一次世界大战激化了国内国际的各种矛盾使俄国成为帝国主义阵线最薄弱环节",
            "俄国工人阶级较高的组织性、革命性以及与人民群众特别是农民的特殊的联系",
            "资产阶级的发展壮大并与无产阶级结成坚固的联盟",
            "列宁领导的在马克思主义指导下富有战斗经验的坚强的无产阶级政党"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931972440653824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联社会主义工业化过程中的一些弊端和问题主要表现在：()。",
        "option": [
            "重工业发展与农业和轻工业发展的比例失调，导致整个国民经济结果畸形发展",
            "对高速度、高积累的片面追求，在一定程度上制约了人民生活水平的提高",
            "否定价值规律和市场作用，过分依赖行政化手段发展经济，导致经济体制僵化",
            "过分排斥资本主义的作用，导致不能充分利用资本主义的因素进行发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931973501812736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年8月19日，苏联发生了震惊世界的“_________事件”，但它非但没能挽救联盟，反而加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": "",
        "answer": "八一九",
        "id": "1796347358221434880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习总书记在党的十九大报告中指出，中国共产党人的初心和使命，就是_________。",
        "option": "",
        "answer": "中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴",
        "id": "1796347358796054528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1961年，_________提出进入全面开展社会主义建设的时期，到1980年建成共产主义。",
        "option": "",
        "answer": "赫鲁晓夫",
        "id": "1796347357906862080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者摩莱里在其代表作《_________》中，用法律条文的形式对未来社会做了纲领性的规定。",
        "option": "",
        "answer": "马布利",
        "id": "1796347355750989824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "现阶段科学社会主义发展的主题是如何与资本主义和平共处。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931968716111872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，应该按照平均主义的原则进行分配，以实现人人平等。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931974516834304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁曾经明确提出过一国可以建成社会主义的论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972826529792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，对于处在资本主义包围之中的苏联来说，工业化的任务不仅要增加整个国民经济中工业的比重，而且要在这种发展中保证国家在经济上的()。",
        "option": [
            "加速增长",
            "独立",
            "全面发展",
            "合理比重"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974810435584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的苏联模式主要是在()的领导下逐渐形成的",
        "option": [
            "列宁",
            "斯大林",
            "赫鲁晓夫",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969265565696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于空想社会主义产生的思想渊源的是:()",
        "option": [
            "柏拉图的《理想国》",
            "黑格尔的历史哲学",
            "早期基督教的传说",
            "法国启蒙思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970330918912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，使货币转化为资本的决定性条件是()。",
        "option": [
            "土地的自由买卖",
            "商品交换",
            "商品经济的繁荣",
            "劳动力成为商品"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931971153002496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联解体期间苏联的最高领导人是()。",
        "option": [
            "戈尔巴乔夫",
            "亚纳耶夫",
            "叶利钦",
            "普京"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972960747520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想为()提供了中国方案。",
        "option": [
            "解决全球环境问题",
            "解决世界和平问题",
            "解决人类社会发展问题",
            "解决人类贫困问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967394906112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告，把十八大以来党中央治国理政新理念新思想新战略，概括为：()。",
        "option": [
            "习近平新时代马克思主义中国化思想",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想",
            "新时代马克思主义中国化思想",
            "新时代科学发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967512346624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年，副总统亚纳耶夫等部分苏联高级领导人发动了震惊世界的（），加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": [
            "退党事件",
            "十月事件",
            "波兹南事件",
            "八一九事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975909343232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命后，为适应世界社会主义发展的需要，1919年3月成立了共产国际，也称（）",
        "option": [
            "第一国际",
            "第二国际",
            "第三国际",
            "第四国际"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975800291328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年中国共产党的七大召开，正式确立()为党的指导思想。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "马克思主义",
            "列宁主义",
            "马克思列宁主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973657001984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“国际工人协会”是（）的名称",
        "option": [
            "第一国际",
            "第二国际",
            "第三国际",
            "第四国际"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975544438784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列事件中，属于东欧国家改革苏联模式，探索本国特色社会主义道路时期的是：()。",
        "option": [
            "八一九事件",
            "波兰十月事件",
            "匈牙利事件",
            "布拉格之春"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931973438898176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "进入（）、贯彻（）、构建（），是由我国经济社会发展的理论逻辑、历史逻辑、现实逻辑决定的，三者紧密关联。",
        "option": [
            "新发展阶段",
            "新发展理念",
            "新发展格局",
            "新发展时期"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931976148418560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义时期，资本主义生产方式相对比较发达的国家和地区是：()",
        "option": [
            "英国",
            "俄国",
            "法国",
            "西班牙"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1752931969483669504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《乌托邦》采用的写作方式有（）",
        "option": [
            "文学游记",
            "披着宗教神学的外衣",
            "使用法律条文",
            "对话体"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752931976362328064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫时期，为了给争夺世界霸权找到借口，苏联还提出了“_________”、“国际专政论”、“利益有关论”等理论。",
        "option": "",
        "answer": "有限主权论",
        "id": "1796347357990748160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》是马克思、恩格斯为（）制定的政治纲领。",
        "option": [
            "国际工人协会",
            "社会主义工人国际",
            "巴黎公社",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975460552704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套()的经济政治体制，人们通常称之为“苏联模式”。",
        "option": [
            "高度集中",
            "高度自由",
            "高度专制",
            "高度民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973199822848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于对1848年欧洲革命的经验教训的总结，马克思认为无产阶级革命的首要任务是()。",
        "option": [
            "打碎资产阶级国家机器，建立无产阶级专政",
            "发动和组织广大的工人群众，建立无产阶级政党",
            "发动和组织广大的农民群众，建立工农联盟",
            "发动一切革命人民，建立人民民主专政"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971241082880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论代表的是()的根本利益",
        "option": [
            "无产阶级",
            "劳动人民",
            "被压迫阶级",
            "被剥削阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969047461888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩斯坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "经济派",
            "合法马克思主义",
            "村社社会主义",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931974764298240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于空想社会主义，正确的说法有（）",
        "option": [
            "空想社会主义是适应早期无产阶级渴望改变现状的需要产生的。",
            "空想社会主义是人类自古就有的追求更美好社会的理想在资本主义条件下的反映。",
            "空想社会主义不理解资本主义的本质，不理解无产阶级遭受剥削和奴役的真正原因。空想社会主义是在不成熟的资本主义发展状况下产生的。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976337162240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1867年马克思出版了划时代巨著《_________》。",
        "option": "",
        "answer": "资本论",
        "id": "1796347356367552512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义无情揭露和批判了_________社会的罪恶及其基础。",
        "option": "",
        "answer": "资本主义",
        "id": "1796347355247673344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联全盘农业集体化运动的成功为工业化积累了大量资金，保证了工业化建设对原材料的需求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931972633591808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义又被称为乌托邦社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931974407782400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百花齐放”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968212795392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是习近平就任总书记后反复强调的关于人类社会的新理念。",
        "option": [
            "“命运共同体”",
            "“天下一家”",
            "“人类解放”",
            "“天下大同”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967533318144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经过艰辛探索，到改革开放前，我国在社会主义建设方面取得的巨大成果，为新时期开创中国特色社会主义提供了理论经验和()。",
        "option": [
            "物质基础",
            "基本模式",
            "现成模式",
            "思想基础"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968145686528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁的建党学说包括（）",
        "option": [
            "无产阶级政党是组织严密、纪律严明的革命家组织。",
            "无产阶级政党必须坚持以马克思主义为指导。",
            "科学社会主义能够在工人中自发产生，无产阶级意识不能靠外面灌输进去。",
            "无产阶级政党必须牢牢掌握革命的领导权。"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931976211333120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏共二十大后，苏联社会主义模式的弊端和缺陷进一步暴露出来，毛泽东依次为契机明确提出要“_________”，独立探索一条适合中国国情的社会主义建设和发展道路。",
        "option": "",
        "answer": "以苏为鉴",
        "id": "1796347358527619072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会果断抛弃“_________”的口号，做出把党和国家的工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放的历史性决策。",
        "option": "",
        "answer": "以阶级斗争为纲",
        "id": "1796347358565367808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在所有制上，实行单一的生产资料_________。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1796347357596483584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思曾经明确提出“革命是历史的火车头”的论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931970825846784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在毛泽东思想的指导下，中国共产党领导中国人民经过艰苦奋斗，最终取得了社会主义建设的伟大胜利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931967994691584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，孟什维克认为革命应该由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972155441152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，支持列宁的是多数派，被称为()。",
        "option": [
            "孟什维克",
            "多数主义",
            "布尔什维克",
            "集体主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972222550016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年12月，五届全国人大五次会议通过了新的()，标志着中国特色社会主义法制建设迈出了重大一步。",
        "option": [
            "《中华人民共和国行政诉讼法》",
            "《中华人民共和国民法典》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《中华人民共和国合同法》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974047072256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "初步探索社会主义取得的成果及历史经验，不包括（）",
        "option": [
            "要把党和国家的工作重点转到技术革命和社会主义建设上来",
            "社会主义社会的基本矛盾仍然是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾，发展生产力是根本任务",
            "社会主义发展目标是建设“四个现代化”，要集中力量优先发展重工业(√)",
            "必须正确区分和处理敌我矛盾和人民内部矛盾"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931976039366656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在提出的_________学说，揭露了资本家剥削的秘密。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1796347356061368320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842年至1844年8月，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命的实践中，各自完成了从唯心主义到唯物主义、从革命民主主义到_________的转变。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1796347356099117056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "共产党人的最终目的是发展壮大无产阶级，使无产阶级上升为统治阶级。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970851012608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是以()为主要代表的中国共产党人，在建设中国特色社会主义的伟大实践中概括和提炼出来的。",
        "option": [
            "邓小平",
            "江泽民",
            "胡锦涛",
            "习近平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967776587776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在（）中，明确区分了共产主义的第一阶段和共产主义的高级阶段。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《德意志意识形态》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975246643200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代初，社会主义改革一度取得显著成效，人民生活水平明显提高，被西方称为“东欧社会主义的橱窗”的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972935581696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个必然”指的是：()",
        "option": [
            "统治者的必然灭亡和人民群众的必然胜利",
            "资本主义的必然灭亡和社会主义的必然胜利",
            "落后生产力的必然灭亡和先进生产力的必然胜利",
            "旧事物的必然灭亡和新事物的必然胜利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969416560640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台，为()的诞生提供了阶级基础。",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "乌托邦社会主义",
            "空想社会主义",
            "科学社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931968938409984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的外部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "社会主义国家与其他一切资本主义国家",
            "社会主义国家与其他一切国家",
            "社会主义国家的无产阶级与资本主义国家的资产阶级",
            "社会主义国家的统治阶级与资本主义国家的统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974915293184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，无产阶级政党只有贯彻民主集中制和()的原则，才能保证党的统一和政策的正确性。",
        "option": [
            "集体领导",
            "服从领导",
            "服从真理",
            "尊重事实"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971895394304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶的和谐制度的基本单位是_________。",
        "option": "",
        "answer": "法郎吉",
        "id": "1796347355868430336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为对抗冷战，1947年9月，南斯拉夫、保加利亚、罗马尼亚等九个国家的共产党和工人党成立_________。",
        "option": "",
        "answer": "情报局",
        "id": "1796347357479043072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，存在着对十月革命的指责、批判之声，其中，_________的“早产论”就是典型代表。",
        "option": "",
        "answer": "考茨基",
        "id": "1796347357021863936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经过百折不挠的艰苦历程，孙中山领导的中国资产阶级民主革命最终取得了成功。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973631836160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是人类进入资本主义社会、出现了现代雇佣劳动后，作为资本主义的对立物、批判者出现的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931976660123648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生于19世纪()年代。",
        "option": [
            "30",
            "40",
            "50",
            "60"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974609108992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()主张放弃科学社会主义的一般原理和最终目的，提出了“运动就是一切，最终目的是微不足道的”这一“名言”。",
        "option": [
            "杜林",
            "普列汉诺夫",
            "考茨基",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974718160896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "受时代的限制，（）的空想社会主义披着宗教神学的外衣",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975351500800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "立足于中国特色社会主义伟大实践，在借鉴世界最新发展理念的基础上，以胡锦涛为总书记的党中央提出了()这一重大战略思想。",
        "option": [
            "“三个代表”重要思想",
            "科学发展观",
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967730450432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在给俄国革命家查苏利奇的回信中，马克思提出了俄国有可能跨越()的“卡夫丁峡谷”的论述。",
        "option": [
            "农奴制度",
            "封建制度",
            "资本主义制度",
            "奴隶制度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970913927168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在科学社会主义的诞生时期，()在政治经济上的统治地位逐渐得到巩固。",
        "option": [
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "工人阶级",
            "地主阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968917438464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪60年代，工业革命首先在（）发起，资本主义生产开始由（）向（）转变。",
        "option": [
            "英国自由资本主义垄断资本主义",
            "美国自由资本主义垄断资本主义",
            "英国工场手工业机器大工业",
            "美国工场手工业机器大工业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975330529280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "否认俄国资本主义发展的必然性，否认无产阶级的先进作用，认为知识分子领导的农民是革命的主要力量，认为俄国可以绕过资本主义直接由农民村社过渡到社会主义的政治派别是（）",
        "option": [
            "孟什维克",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派()"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975737376768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为，在共产主义社会的第一阶段，个人消费品的分配实行的是()原则。",
        "option": [
            "按资分配",
            "按需分配",
            "按劳分配",
            "按能力分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971069116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与以往不同，从19世纪80年代以来，资本主义的发展是以()为主线的。",
        "option": [
            "自由竞争",
            "垄断",
            "反垄断",
            "无偿占有剩余价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968892272640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）决定废止“战时共产主义”，实行_________。",
        "option": "",
        "answer": "新经济政策",
        "id": "1796347357172858880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义代表的是已经处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "革命阶级",
            "自为阶级",
            "进步阶级",
            "新兴阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970351890432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为发展科学社会主义的根本前提是()。",
        "option": [
            "坚持科学社会主义的基本原理",
            "坚持马克思、恩格斯对科学社会主义的论述",
            "使科学社会主义与时俱进",
            "使科学社会主义符合时代特点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972394516480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代中期以来，科学社会主义发展的主题逐渐转换为()",
        "option": [
            "社会主义如何在与资本主义的并存中发展自身并最终取代资本主义",
            "社会主义如何与资本主义和平共处",
            "社会主义如何参与全球化过程",
            "社会主义如何表现出对资本主义的优越性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968850329600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁所说的“世界历史发展的一般规律，不仅丝毫不排斥个别发展阶段在发展形式或顺序上表现出特殊性，反而是以此为前提的”，体现的是马克思主义中有决定意义的()思想。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "社会存在决定社会意识",
            "生产力决定生产关系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971958308864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门曾经详细论述过取代资本主义制度的未来的社会制度，即()。",
        "option": [
            "协和制度",
            "公社制度",
            "共产主义制度",
            "实业制度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931970091843584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被18世纪空想社会主义者摩莱里称为“一切罪恶之母”的是()。",
        "option": [
            "贪欲",
            "利己主义",
            "私有制",
            "金钱"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970221867008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《德意志意识形态》系统阐述了()，科学地揭示了人类社会历史的发展规律。",
        "option": [
            "辩证唯物主义",
            "唯物主义辩证法",
            "剩余价值理论",
            "唯物主义历史观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931971350134784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的_________通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，标志着党在指导思想上的拨乱反正胜利完成。",
        "option": "",
        "answer": "十一届六中全会",
        "id": "1796347358603116544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月《_________》的发表，是科学社会主义诞生的标志。",
        "option": "",
        "answer": "共产党宣言",
        "id": "1796347356212363264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，人类要最终摆脱一切苦难和折磨，必须具备的条件是：()。",
        "option": [
            "创造大规模的生产、高度的科学和优美的艺术",
            "与分散经营相反的协作结构",
            "每个人都成为道德高尚的人",
            "与利己主义相反的利他主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931970549022720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在政权建设上，片面强调_________和无产阶级专政，忽视民主和法制建设。",
        "option": "",
        "answer": "阶级斗争",
        "id": "1796347357751672832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，要把资产阶级的国家机关改造为真正的无产阶级的国家机关，就必须依靠工农群众，实现真正意义上的无产阶级专政。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931971740205056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "一国建成社会主义的理论是由()首先提出的。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974965624832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的产生、发展和变化，同时伴随着以下过程：()。",
        "option": [
            "资本主义机器化大生产地位的逐步确立",
            "资产阶级政治地位的逐步确立",
            "无产阶级逐步获得解放",
            "资本主义基本矛盾的逐渐暴露"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931970481913856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，_________把农民作为实现社会主义主要阶级力量只能是一种幻想。",
        "option": "",
        "answer": "民粹派",
        "id": "1796347356753428480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年中共十三大系统阐述了_________理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1796347358678614016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯关于俄国有可能跨越资本主义制度的“_________峡谷”的论述，包含着历史发展丰富性和辩证性的思想。",
        "option": "",
        "answer": "卡夫丁",
        "id": "1796347356635987968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百家争鸣”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968191823872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的解体意味着苏联的改革最终演变成了改向，这里的“改向”指的是()。",
        "option": [
            "改变了国家的资本主义发展方向",
            "改变了国家的集权主义发展方向",
            "改变了国家的社会主义发展方向",
            "改变了国家的集体主义发展方向"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972914610176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）的学说中，包含着“对人的政治统治应当变成对物的管理和生产过程的领导这种思想”",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "马布利"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975393443840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在19世纪初的空想社会主义者中，反对使用暴力手段实现理想社会的人有：()。",
        "option": [
            "圣西门",
            "欧文",
            "巴贝夫",
            "傅立叶"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931970502885376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只有社会主义才能救中国，只有_________才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796347358947049472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1864年10月11日，国际工人协会即“_________”在英国成立。",
        "option": "",
        "answer": "第一国际",
        "id": "1796347356329803776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在苏联社会主义建设阶段的问题上，勃列日涅夫提出了“_________”的概念。",
        "option": "",
        "answer": "发达社会主义",
        "id": "1796347357948805120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁批判伯恩斯坦主义时指出，它为了实际的或假想的一时的利益而牺牲了（）。",
        "option": [
            "无产阶级的现实利益",
            "无产阶级的根本利益",
            "无产阶级的未来利益",
            "无产阶级的实际利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972373544960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，在10世纪90年代马克思主义内部产生的修正主义派别中，()是一个典型代表。",
        "option": [
            "杜林主义",
            "蒲鲁东主义",
            "拉萨尔主义",
            "伯恩斯坦主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972415488000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战后，为了集中各国社会主义的力量，以应对西方资本主义国家的封锁和威胁，在苏联的支持和主导下，先后成立了（）",
        "option": [
            "欧洲九国共产党和工人党情报局",
            "经济互助会",
            "华沙条约组织",
            "北大西洋公约组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931976190361600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的全盘_________运动为工业化积累了大量资金，在一定程度上完成了对农业的社会主义改造，但在同时也存在一些问题。",
        "option": "",
        "answer": "农业集体化",
        "id": "1796347357441294336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的诞生是近现代中国历史发展的必然产物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931973568921600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变标志着()的失败。",
        "option": [
            "苏联模式",
            "科学社会主义",
            "科学共产主义",
            "民主社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973132713984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的()开启了改革开放的中国社会主义新征程。",
        "option": [
            "十一届三中全会",
            "十二届三中全会",
            "十一届四中全会",
            "十二届四中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974181289984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对社会主义的认识依据有了根本改变，由主要依据书本和经典作家的文本改变为主要依据()。",
        "option": [
            "思想斗争",
            "理论探索",
            "实践经验",
            "独立探索"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971870228480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第一个阶段是()。",
        "option": [
            "起步的社会主义",
            "不发达的社会主义",
            "原始的社会主义",
            "初级阶段的社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968367984640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大充分肯定了改革开放取得的重大成就，系统阐述了()理论。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义商品经济",
            "社会主义过渡阶段",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974068043776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()认为，资本主义制度存在着“个人反对大众的普遍战争”，其实质是工厂主阶级和一无所有阶级的对立。",
        "option": [
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "温斯坦莱",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970045706240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为_________是资本主义的最高阶段，也是无产阶级革命的前夜。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1796347356866674688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年12月，俄罗斯等11个独立国家领导人在阿拉木图举行会议，决定成立_________，以取代苏联。",
        "option": "",
        "answer": "独立国家联合体",
        "id": "1796347358259183616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，苏维埃政府提出了“一切为了前线，一切为了胜利”的口号，实施了被称为“_________”政策。",
        "option": "",
        "answer": "战时共产主义",
        "id": "1796347357097361408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "周期性经济危机的出现，是()日益显露和激化的一大表现。",
        "option": [
            "封建社会基本矛盾",
            "压迫者和被压迫者基本矛盾",
            "剥削者和被剥削者基本矛盾",
            "资本主义社会基本矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974583943168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会以后，我党彻底否定了()的错误理论和实践，以巨大的政治勇气和理论勇气提出了全面进行改革开放的历史任务。",
        "option": [
            "“两个凡是”",
            "“又红又专”",
            "“以阶级斗争为纲”",
            "“人民民主专政”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968980353024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会的基本矛盾，从矛盾的对抗性上来讲，属于()的矛盾。",
        "option": [
            "对抗性",
            "非对抗性",
            "敌我矛盾",
            "一般矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968300875776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪初期，资本主义发展已经开始向()阶段过渡，资本主义矛盾和阶级对立日益明显。",
        "option": [
            "工场手工业",
            "机器大工业",
            "家庭手工业",
            "电气化工业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970133786624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的历史前提是：()",
        "option": [
            "第一批空想社会主义者的出现",
            "新航路的开辟和地理大发现",
            "资本主义生产方式的出现",
            "生产力水平的不断提高"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970460942336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于《乌托邦》，正确的说法有（）",
        "option": [
            "《乌托邦》的写作深受柏拉图的《理想国》的影响。",
            "地理大发现是《乌托邦》诞生的温床。",
            "批判了英国资本主义原始积累时期的“圈地运动”。",
            "批判私有制是社会贫富分化和剥削压迫的总根源。",
            "在乌托邦里保留了奴隶制。",
            "莫尔因写作《乌托邦》被英国国王处死。"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752931976383299584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门论述了未来的社会制度，即_________。",
        "option": "",
        "answer": "实业制度",
        "id": "1796347355830681600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是反映_________无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": "",
        "answer": "早期",
        "id": "1796347355289616384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“穷则独善其身，达则兼济天下”的传统思想，已经不适宜于人类命运共同体建设的需要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973938020352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《哥达纲领批判》中，马克思批判了（）的教条",
        "option": [
            "魏特琳",
            "巴枯宁",
            "蒲鲁东",
            "拉萨尔"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975590576128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代，为了打破领导职务终身制，我国建立了()制度。",
        "option": [
            "领导干部轮岗",
            "领导干部选举",
            "领导干部纪检",
            "领导干部退休"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974026100736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了()的新境界。",
        "option": [
            "马克思主义系统化",
            "马克思主义理论化",
            "马克思主义中国化",
            "马克思主义实践化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967441043456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，苏联工业化的中心，工业化的基础，就是发展()。",
        "option": [
            "重工业",
            "轻工业",
            "军事工业",
            "高科技"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973329846272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会作出决策，要把党的工作重心转移到()上来。",
        "option": [
            "经济建设",
            "政治建设",
            "文化建设",
            "生态建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974202261504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在狭义上指的是：()",
        "option": [
            "由创立者马克思、恩格斯论述的社会主义",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义哲学",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义政治经济学",
            "马克思主义三个组成部分之一的科学共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969437532160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国正式加入()，标志着我国对外开放进入了一个新的阶段。",
        "option": [
            "世界卫生组织",
            "世界安全组织",
            "世界贸易组织",
            "世界人权组织"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967797559296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）里，马克思、恩格斯提出了“两个必然”的科学论断。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975653490688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当苏联的“二五计划”在1937年4月提前9个月完成时，仅用10年左右的时间，苏联的工业总产值已跃居欧洲第()位。",
        "option": [
            "一",
            "二",
            "三",
            "四"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973287903232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第二个阶段是()。",
        "option": [
            "成熟的社会主义",
            "高级阶段的社会主义",
            "比较发达的社会主义",
            "原始的共产主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968342818816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，在社会主义基本制度已经建立的情况下，我们的根本任务已经由解放生产力变为在新的生产关系下()。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "改造政治制度",
            "提高道德水平",
            "发展教育"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968430899200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍认为，推动历史发展的根本动力是：()。",
        "option": [
            "理性的进步",
            "生产力的发展",
            "阶级斗争",
            "社会基本矛盾运动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969873739776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "莫尔所描绘的空想社会主义社会叫做()。",
        "option": [
            "乌托邦",
            "太阳岛",
            "理想国",
            "人间天堂"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970309947392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩斯坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "民粹主义",
            "合法马克思主义",
            "拉萨尔主义",
            "蒲鲁东主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974697189376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是()。",
        "option": [
            "效率优先",
            "公平至上",
            "社会稳定",
            "以人为本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931967688507392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于苏共二十大秘密报告的历史教训，1956年召开中共八大提出要坚持民主集中制和集体领导制度，反对一切形式的（）。",
        "option": [
            "个人崇拜",
            "贪污浪费",
            "官僚主义",
            "权力崇拜"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968388956160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度基本确立之后，分配制度主要采取的是()。",
        "option": [
            "按能力大小分配",
            "按革命贡献分配",
            "按劳分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968539951104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义代表的是还处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "自在阶级",
            "落后阶级",
            "受剥削阶级",
            "被统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970372861952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国_________是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典哲学",
        "id": "1796347355981676544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "（）科学地揭露了资本主义剥削的秘密，为科学社会主义理论提供了经济学基础。",
        "option": [
            "劳动价值学说",
            "剩余价值理论",
            "唯物史观",
            "唯物辩证法"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975695433728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上，实行自上而下的_________计划体制。",
        "option": "",
        "answer": "指令性",
        "id": "1796347357634232320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以_________为首的苏共放弃马克思主义指导地位，鼓吹“人道的民主的社会主义”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1796347358334681088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联对农业的社会主义改造主要是通过()来实现的。",
        "option": [
            "余粮征集运动",
            "全盘农业集体化运动",
            "人民公社运动",
            "消灭农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972851695616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，列宁领导的布尔什维克认为革命应该也必须由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972176412672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套_________的经济政治体制，人们通常称为“苏联模式”。",
        "option": "",
        "answer": "高度集",
        "id": "1796347357558734848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，在新经济政策的条件下，发展()是对农民进行社会主义改造的最好形式。",
        "option": [
            "合作社",
            "农村公社",
            "农业资本主义",
            "村社经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971937337344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年2月，苏共二十大召开，赫鲁晓夫在会议上做了题为《_________》的秘密报告。",
        "option": "",
        "answer": "关于个人崇拜及其后果",
        "id": "1796347357864919040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于晚期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "伯恩斯坦",
            "温斯坦莱",
            "梅叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969068433408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国运动的最终失败，一个重要原因是由于()的历史局限。",
        "option": [
            "地主阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973761859584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________设计的未来理想社会方案是新和谐公社。",
        "option": "",
        "answer": "欧文",
        "id": "1796347355906179072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "由于对余粮收集制的不满，一些地方出现了农民暴动和士兵叛乱，其中最为突出的是曾作为十月革命重要军事力量的_________水兵发生的武装叛乱",
        "option": "",
        "answer": "喀琅施塔得",
        "id": "1796347357135110144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶把取代资本主义的社会制度称为和谐制度，其基本单位叫做：()。",
        "option": [
            "合谐公社",
            "合作社",
            "法郎吉",
            "互助社"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970024734720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是_________领导的社会主义现代化，这是对中国是现代化的定性，是管总的，管根本的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1796347358909300736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“医生希望自己的同胞患寒热病，律师则希望每个家庭都发生诉讼；建筑师需要一场大火把每一个城市的四分之一化为灰烬；安装玻璃的工人希望下一场大冰雹把所有的玻璃打碎；裁缝和鞋匠希望公众用褪色的料子做衣服，用坏皮子做鞋子，以便多穿破两套衣服，多穿坏两双鞋子……在文明制度的经济体系中，每一个人都这样处在蓄意与群众斗争的状态中。”这段名言出自（）的作品中。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "莫莱里"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975418609664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导的整个中国革命运动，是包括新民主主义革命和()革命两个阶段在内的全部革命运动。",
        "option": [
            "资本主义",
            "新资本主义",
            "社会主义",
            "新社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968586088448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的领导阶级是（）",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "无产阶级",
            "小资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975997423616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "优先发展_________是苏联工业化的重要特征。",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1796347357403545600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代到70年代初，发达资本主义国家普遍出现了一个经济的()。",
        "option": [
            "萧条期",
            "下行期",
            "繁荣期",
            "滞涨期"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974252593152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级在机器化大工业生产的条件下生产剩余价值，追逐资本增殖和私人财富累积的同时，也在生产出了自身的掘墓人——()。",
        "option": [
            "共产党",
            "无产阶级",
            "革命阶级",
            "先进生产力的代表"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970892955648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年9月，中共十二大召开，_________在大会开幕词中明确提出“建设由中国特色的社会主义”这一命题。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1796347358640865280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年3月5日，（）发表了著名的“铁幕演说”，揭开了冷战的序幕。",
        "option": [
            "丘吉尔",
            "杜鲁门",
            "马歇尔",
            "斯大林"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975930314752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1917年()结束后，俄国出现了资产阶级临时政府和工兵代表苏维埃两个政权并立的局面。",
        "option": [
            "十月革命",
            "无产阶级革命",
            "七月事变",
            "二月革命"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972113498112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫提出了()的概念，明确了苏联当时的任务并不是直接向共产主义过渡，而是为过渡创造条件。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义高级阶段",
            "发达社会主义",
            "过渡社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931973048827904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界处于大发展、大变革与大调整的时期，()是时代的主题。",
        "option": [
            "和平与战争",
            "动荡与稳定",
            "破裂与整合",
            "和平与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931967558483968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国()诞生于19世纪中叶，其基本理论可溯源到赫尔岑和车尔尼雪夫斯基的村社社会主义思想。",
        "option": [
            "无政府主义",
            "合法马克思主义",
            "经济派",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972310630400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，英、法、日等（）个国家会同俄国国内反动势力，对新生的苏维埃政权发动了武装入侵。",
        "option": [
            "14",
            "10",
            "8",
            "6"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972088332288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏维埃社会主义共和国联盟（简称苏联）于（）年正式成立。",
        "option": [
            "1917",
            "1919",
            "1922",
            "1923"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975821262848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者的代表人物主要集中在()",
        "option": [
            "东欧",
            "北美",
            "西欧",
            "北欧"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931969026490368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林提出，列宁主义是_________时代的马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1796347357248356352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在东欧社会主义国家，苏联模式的推广具有()色彩，苏联因素的作用至关重要。",
        "option": [
            "自主",
            "独立",
            "输出",
            "输入"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931973111742464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个组成部分做了系统阐述。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1796347356560490496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1968年捷克斯洛伐克进行了一场被称为“_________”的改革运动，后被苏联等国出兵扼杀。",
        "option": "",
        "answer": "布拉格之春",
        "id": "1796347358103994368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在国际层面上，苏联模式一方面强调实行无产阶级_________，另一方面又把苏联自身的利益置于兄弟国家的利益和主权之上，奉行大党主义、大国主义。",
        "option": "",
        "answer": "国际主义",
        "id": "1796347357789421568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义，又称“_________”。",
        "option": "",
        "answer": "乌托邦社会主义",
        "id": "1796347355558051840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利后在我国建立的是_________社会，它并不是一个独立的社会形态。",
        "option": "",
        "answer": "新民主主义",
        "id": "1796347358447927296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "粉碎“四人帮”以后，特别是党的十一届三中全会以后，我们党果断地纠正了指导思想上的错误，重新确立了_________的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想、实事求是",
        "id": "1796347355482554368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1848年革命期间，为了指导革命，马克思创办了（）",
        "option": [
            "《莱茵报》",
            "《新莱茵报》",
            "《德法年鉴》",
            "以上都不对"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975523467264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，列宁阐述了马克思主义关于国家问题的基本观点，丰富和发展了无产阶级专政学说。",
        "option": "",
        "answer": "国家与革命",
        "id": "1796347356942172160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "发展中国特色社会主义必须坚持以()为中心的发展思想，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。",
        "option": [
            "公民",
            "人民",
            "大众",
            "人类"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967466209280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后走上社会主义道路的东欧国家，大多照搬了_________模式。",
        "option": "",
        "answer": "苏联",
        "id": "1796347355407056896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，资本主义从自由资本主义过渡到私人垄断资本主义，资本主义社会固有的各种矛盾空前激化，世界进入了_________的新时代。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1796347355365113856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平和我们党对当代中国基本国情的科学判断是：",
        "option": [
            "我国是最大的发展中国家",
            "我国正处于社会主义初级阶段",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "我国已经是发达社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931976060338176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，创立了“_________”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1796347358871552000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者在理论上的局限之根源在于思想方法上的()。",
        "option": [
            "唯物史观",
            "唯心史观",
            "唯物主义",
            "形而上学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969915682816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在（）这部著作中，提出了“两个决不会”的思想",
        "option": [
            "《共产党宣言",
            "《<政治经济学批判>序言》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975716405248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在波兰，以_________为核心的反对派不断逼迫执政党妥协让步，最终取而代之。",
        "option": "",
        "answer": "团结工会",
        "id": "1796347358296932352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家。",
        "option": "",
        "answer": "南斯拉夫",
        "id": "1796347358028496896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年，沙皇亚历山大二世签署了废除_________的法令，为俄国资本主义发展开辟了道路。",
        "option": "",
        "answer": "农奴制",
        "id": "1796347356711485440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁得出社会主义可能在一国或数国首先取得胜利的结论依据是（）。",
        "option": [
            "资本主义必然灭亡、社会主义和共产主义必然胜利的规律",
            "帝国主义时代资本主义政治经济发展不平衡的规律",
            "资本主义国家无产阶级与资产阶级斗争的规律",
            "无产阶级是最先进、最革命的阶级的原理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972134469632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第二次全国代表大会明确提出了党的最低纲领和最高纲领，指出我党先是要进行资本主义的民主革命，然后再进行()革命。",
        "option": [
            "自由主义",
            "社会主义",
            "理想主义",
            "国际主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973677973504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新兴资产阶级和资产阶级化的贵族使用野蛮的暴力手段，加速生产者同生产资料的分离，并把生产资料和财富迅速集中到少数人手中的过程，被称为()过程。",
        "option": [
            "资本暴力积累",
            "资本原始积累",
            "资本野蛮积累",
            "资本自发积累"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970418999296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者摩莱里在《自然法典》中以()的形式勾勒了未来共产主义社会的蓝图。",
        "option": [
            "游记文学",
            "哲学原理",
            "法律条文",
            "政治论战"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970200895488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国建成社会主义”的理论，是由_________首先提出的。",
        "option": "",
        "answer": "斯大林",
        "id": "1796347357286105088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年党的十四大报告明确指出：“我国经济体制改革的目标是建立()经济体制。”",
        "option": [
            "市场",
            "计划",
            "社会主义市场",
            "社会主义计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967818530816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了苏联新宪法，宣告了()在苏联的确立。",
        "option": [
            "社会主义政权",
            "社会主义制度",
            "社会主义革命",
            "社会主义国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974831407104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新和谐公社是（）构想的未来社会的基层单位。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "巴贝夫"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975439581184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年6月，毛泽东对党在过渡时期的总路线和总任务做了明确阐释。这里讲的“过渡时期”指的是()时期。",
        "option": [
            "私人资本主义向国家资本主义过渡",
            "旧民主主义向新民主主义过渡",
            "社会主义向共产主义过渡",
            "新民主主义向社会主义过渡"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931968565116928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯合著的《_________》系统地阐述了唯物主义历史观，科学揭示了人类社会发展的规律。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1796347356136865792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是世界上第一个国际性的无产阶级政党。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义者同盟",
        "id": "1796347356174614528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]